林超英：氣候變化是「全球共孽」 建議少食巴西雞翼、少網購

林超英：氣候變化是「全球共孽」 建議少食巴西雞翼、少網購

全球暖化日益嚴重，香港今年的農曆新年天氣和暖，由大年初二起，溫度連續3天打破天文台自1884年以來的農曆新年最高溫紀錄。香港天文台前台長林超英出席商台節目《政好星期天》表示，香港仍然有冬天，本港在過去2個月有數天氣溫低於12度。

惟全球暖化「勢不可擋」，人人都不能避免，林超英直言問題應由全球的所有人口共同努力解決問題，要減慢全球暖化問題並不能只靠各國政府制定減排政策，而應由全球市民改變生活及消費模式，減少碳排放和製造廢物，其中建議港人少食巴西雞翼、少網購。

本港於過去新年錄得最暖的年初一至年初三，林超英指本港過去數年的新年溫度都有上升趨勢，但香港仍然有冬天。林超英指全球氣候變化問題是「全球共孽」（Glocal Problem）的結果，他更直言即使人類從世界上消失，再沒有碳排放，地球的氣溫仍然會每年上升0.5度，難以達致《巴黎氣候協定》訂立的目標。

香港有購物天堂之稱，香港人購物亦是生活常事。惟林超英指當購物過後，市民若將物品扔掉的話，其實是於上游產生二氧化碳，亦在下游製造廢物垃圾。他呼籲市民在購物前應三思，即使購物亦應選購可重用及耐用的物品或衣服，不應只盲目追隨潮流。

雖然今年香港新年的溫度不斷「破記錄」，惟美國則受極地渦旋影響，不少地方出現嚴寒天氣，林指全球氣候變化問題不容忽視。林超英認為，全球市民應該由改變生活及消費模式做起，又建議香港市民應「食少啲巴西雞翼」和減少網上購物；他解釋由於食品及物品在運輸途中產生碳排放，而網上購物又會製造多餘的包裝，變相製造更多廢物，所以他鼓勵市民應到實體店購物，減少不必要的包裝。

他又透露，他與環境局局長黃錦星並非如外界指「唔用電器」，但兩人都是應用才會用，又會避免使用冷氣。他指，市民若能不使用冷氣，將能令家居的用電量減少七成半至八成。

佢應該勸大家咪撚叫大陸雞，啲雞全部好撚遠來香港，勁撚多碳排放。

香港係咪應該增加農地農場呢？

另外有人指出畜牧業係溫室氣體排放最多
咁係咪應該全民食素呢

少網購？ 購少一日都唔得啦

係

香港買野貴上網買幾多
貴左d 錢就係拎去交租

迫晒d 人上網買野
搞掂地產霸權自然環保

要殺曬 d 牛牛

咁我唔食巴西雞翼仲有啲咩食

淘寶包裝真係好厚

除左殺一半人類，諗唔到其他方法

支持
誇國誇洲貿易應該全面抵制

係 一百個人有一百種諗法 有人會環保 有人會唔理 有人甚至會反環保 講鳩咩

老老豆豆
要人類犧牲生活質素
去改變氣候變化 環境保護
根本唔work
社會會唔會接受返返去
用馬做運輸既年代
林超英講既野都係9up
環保撚 淨係識走乜走乜
根本全部都係gimmick 嚟
贏掌聲贏光環 完全無用
唔係話low carbon footprint 既理念錯
但唔應該淨係focus落唔食乜 唔用乜得
大把scientist 做緊好多research
係好重要
Catalytic water oxidation
Carbon dioxide reduction
Hydrogen storage 嚟做clean energy source
用C-H bond activation
去處理膠既問題
Incineration 去處理垃圾既問題
但班環保撚又識唔識 ？

P.s 找人幫我擋住
陣間d環保撚又屌我

根本人同自然就係敵對，要環保唯一方法就係少啲人

完全認同

如果唔做誇國貿易 生產效率低咪一樣排放高番

美國人工+急件飛機直送上門

無論時間同金錢都平過香港班地產奸商同代理合謀定價

原本以為人死晒就ok
但文中話就算人類死晒都救唔到..
辜且當住佢岩先

咁大家可以盡情開冷氣食肉啦

死撚咗 就救到地球喇

科學家不停做野幫手 ， 班普通市民就旨意哂科學家做野， 人地做左野幫到10% 成班班hihi 跟手整多20 % 碳排放， 仲未計人口不停增加。

自己唔幫手不突之仲要鼓吹繼續浪費既人， 佢地既存在真係威脅緊人類既存續